{
    "question": "Berikut faktor yang melatarbelakangi terjadinya pergerakan nasional di indonesia:    1) sejarah masa lampau yang gemilang\r\n2) penderitaan rakyat akibat penjajahan\r\n3) kegagalan perjuangan di berbagai daerah\r\n4) kemenangan jepang atas rusia pada tahun 1905\r\n5) berkembangnya nasionalisme di berbagai negara\r\n6) pengaruh perkembangan pendidikan barat di indonesia\r\nfaktor internal pergerakan nasional yaitu ....\r\na 1). 2) dan 3\r\n\u0432. 1). 3) dan5)\r\nc. 2). 3) dan 4\r\nd. 4). 5) dan 6)\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. 1,2,3</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>faktor internal: faktor dari dalam (dari Indonesia sendiri)</p><p></p><p>semoga membantu:)</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-tiga-contoh-kegiatan-ekonomi-masyarakat-dataran-rendah-272",
            "question": "Sebutkan tiga contoh kegiatan ekonomi masyarakat dataran rendah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>1. Pertanian</p><p>2. Perikanan</p><p>3. Perkebunan</p><p>Penjelasan:</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "29-bangsa-indonesia-telah-melakukan-berbagai-upaya-untuk-menangg-952",
            "question": "29. Bangsa Indonesia telah melakukan berbagai    upaya untuk menanggapi kebijakan Jepang.\r\nPropaganda Jepang sama sekali tidak\r\nmempengaruhi para tokoh perjuangan untuk\r\npercaya begitu saja. Bagimana sikap para\r\ntokoh dalam menghadapi Jepang?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h2>JAWABAN </h2><p>Sikap sikap pahlawan : </p><ul><li>Bijaksana </li><li>Adil </li><li>Pantang menyerah</li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "saja-15-upaya-untuk-mengembangkan-ekonomi-maritim-salah-satunya-561",
            "question": "Saja    15. Upaya untuk mengembangkan ekonomi maritim salah satunya ...\r\n A. Melakukan revitalisasi dan pengembangan sumber daya laut yang memiliki sifatnya biasa-biasa\r\n B. Melakukan revitalisasi industri pengelohan ikan seadanya\r\n C. Melakukan revitalisasi dan pengembangan obyek pariwisata bahari sehingga mampu menarik\r\n wisatawan dalam dan luar negeri\r\n D. Meningkatkan produktivitas ekonomi kemaritiman dan perikanan dengan memberi penghargaan\r\n terhadap palaku penangkapan ikan secara illegal",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. melakukan revitalisasi dan pengembangan objek pariwisata bahari sehingga mampu menarik wisatawan dalam dan luar negri </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA MEMBANTU</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf.  kalau. salah yaaaaaaaaaalaaf</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-bawah-ini-yang-bukan-merupakan-contoh-dari-kebutuhan-komplemen-947",
            "question": "Di bawah ini yang bukan merupakan contoh dari kebutuhan komplementer adalah...    Buku tulis dan bolpoint\r\nc. Pena dan pensil Sepatu\r\nb. Meja dan kursi\r\nd. Sepatu dan kaos kaki\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>JAWABAN</strong></p><p>c. Pena dan pensil</p><p></p><p><strong>PENJELASAN</strong></p><p>Barang komplementer adalah suatu barang yang fungsinya atau fungsi penggunaannya pasti terkait dengan barang atau produk yang lain.</p><p></p><p><em>Semangat</em><em>!</em></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. pena dan pensil</p><p>karena yg <strong><em>bukan</em></strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Barang komplementer merupakan barang yg kegunaannya saling melengkapi.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "data-data-yang-diperlukan-dalam-penanganan-bencana-alam-adalah-se-198",
            "question": "data-data yang diperlukan dalam penanganan bencana alam adalah sebagai berikut kecuali a titik lokasi bencana b. waktu kejadian bencana C. penyebab bencana D. jumlah makhluk hidup yang mati\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mungkin jawabanya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>D. jumlah makhluk hidup yang mati\u200b</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>yang penting a b c d</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>seperti nya semua nya itu penting</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perdagangan-antardaerah-akan-terjadi-jika-ada-produk-yang-diperda-718",
            "question": "perdagangan antardaerah akan terjadi jika ada produk yang diperdagangkan hal yang menjadi tujuan perdagangan antar daerah adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Umumnya, perdagangan antardaerah atau antarpulau ini selain untuk memenuhi kebutuhan suatu daerah juga memiliki 2 tujuan utama lainnya, yaitu: untuk memperoleh keuntungan dan memperluas jangkauan pasar agar konsumen meningkat.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga Bermanfaat :)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sejak-kapan-manusia-berinteraksi-724",
            "question": "Sejak kapan manusia berinteraksi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sejak balita</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf jika salah jawabannya</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sejak balita.</p><p>maaf kalo salah semoga membantu.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jangan lupa difollow ya.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "letak-astronomisnya-wilayah-asia-terletak-pada-garis-lintang-233",
            "question": "Letak astronomisnya wilayah Asia terletak pada garis lintang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kawasan Asia Tenggara secara astronomis terletak pada 28\u00b0LU\u201311\u00b0LS dan 93\u00b0BT\u2013141\u00b0BT.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-poin-dibawah-ini-merupakan-bentuk-dari-generalisasi-polaabstra-550",
            "question": "2 poin    Dibawah ini merupakan bentuk dari\r\ngeneralisasi pola/abstraksi yang benar\r\nyaitu ...\r\nO Diagram batang dan pie\r\nO Analisis\r\nO\r\nGraf\r\nO\r\nPola bilangan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>analisis     *maaf kalo salah*</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>analisis......maaf kalau salah ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berlian-belerang-dan-fosfat-merupakan-contoh-dari-jenis-sumber-da-244",
            "question": "berlian belerang dan fosfat merupakan contoh dari jenis sumber daya alam sumber daya alam bukan logam B sumber daya alam logam C sumber daya alam industri D sumber daya alam bukan industri mohon di jawab \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jawabannya adalah</p><p>A.Sumber daya alam bukan logam</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}